香港眾志再煽學生罷課 8成中學家長斥推人送頭

記者段遠峰報道：反對派組織「中學生行動籌備平台」及「二百萬三罷聯合陣線」計劃在6月14日發起所謂「罷工罷課聯合公投」，藉此反對港區國安法。政務司司長張建宗表示這明顯是利用學生達到政治目的，他強調任何人不應利用學校作為表達政治訴求的場地，更不應煽動學生（尤其是中小學生）在具爭議及正在發展的政治事件上表態或參與有關行動。有學生及其家長亦直斥罷課行為自私，對學生有百害而無一利。

「中學生行動籌備平台」日前聲稱，將會在本月14日發起所謂「罷課公投」，中學生可到各投票站或網上投票，動議反對港區國安法及將以罷課阻止港區國安法在港實施。中學生罷課籌備平台發言人鄭家朗揚言，「公投」目標是取得至少一萬名中學生的有效投票，總票數若達到六成贊成票便會通過動議，並即時開展罷課籌組工作。

與此同時，「二百萬三罷聯合陣線」宣布，將會發起所謂「罷工公投」。據悉，是次罷工「公投」目標為六萬人投票，若獲六成贊成票、八成參與公投的工會達到其罷工門檻，屆時將發起跨工會罷工。首階段罷工為三日「警示式罷工」，罷工者以請假的方式參與；第四日起則會展開第二階段，罷工者以曠工形式參與。然而，目前將參與所謂「公投」的工會僅得23個，號稱會員人數一萬人，距離六萬人投票的差距甚遠。

反對派組新工會反政府

「中學生行動籌備平台」於去年九月成立，由香港眾志牽頭，發言人為眾志副主席、現已為大學生的鄭家朗。由去年至今，平台已多次舉辦集會及組織罷課行動，亦為平台內的學校組織提供文宣支援，同時會向其他中學組織提供罷課建議。鄭家朗早前曾因眾志口罩涉違商品條例被捕。

「二百萬三罷聯合陣線」同樣於去年九月成立，成立目的為發動罷工及扶助組織新工會成反政府勢力。據了解，自去年至今，陣線已有50個所謂「工會」，旗下工會更包括「新公務員工會」及「醫管局員工陣線」。他們曾多次發起罷工，包括「醫管局員工陣線」在今年二月發起醫護曠工，迫使政府接受他們所謂「全面封關」的政治訴求。

張建宗批利用學生達政治目的

張建宗昨日發表網誌，痛斥有關舉動明顯是利用學生達到政治目的。他認為，任何人不應利用學校作為表達政治訴求的場地，更不應煽動學生在具爭議及正在發展的政治事件上表態或參與有關行動。

他又認為，目前應正確教育下一代國家觀及加強國家安全教育至為重要，可增強市民對國家安全的意識及有利凝聚社會維護國家安全的力量。

對於有學生組織發動罷課，正準備明年文憑試的曾同學表示反對，「疫情已令到我哋返唔到學，學習進度好慢」，故希望復課後能夠盡快追趕進度，因此不希望有人為求自己的政見而犧牲其他同學學習的時間。曾同學的母親亦表示，學生職責應努力讀書，學校為學生學習的地方，認為罷課的行為非常自私，亦對學生有百害而無一利。

😈😈😈😈😈😈😈

唔返學=送頭

樓主支那狗嚟 唔好覆佢 Block佢就ok

大公報記者..

link 都唔敢放

成日學人講野 但又用唔啱地方...

中學復課了....可以搵料整火魔

段遠峰

咩報紙呀 屌你 樓豬
咁驚就唔好學人出post

Block 拉

又中

大公報